太陽花驅離濺血 台北市警局判賠13人逾百萬元

法治先進國家

太陽花學運驅離濺血 台北市警局判賠13人逾百萬元

記者林孟潔／台北即時報導
2014年發生「太陽花」學運，民眾從立法院轉進行政院，事後爆驅離濺血風波；前台聯黨立委周倪安等20餘人向台北市政府、台北市政府警察局提國家賠償，要求連帶賠償830萬餘元，台北地方法院今（30）日17時宣判，判台北市警局應賠償周倪安等13人各10萬至20萬元不等，總金額超過百萬元，仍可上訴。

太陽花學運發生在2014年3月18日，學運分子當天先霸占立法院，23日轉進行政院，包圍並爬入行政院區，並拿出海報怒吼要求退回服貿，警方執行驅離任務時，爆發流血衝突，有民眾掛彩，之後民告官訴訟不斷。

民間司改會和義務律師團在「行政院驅離事件」滿2周年前夕，赴台北地方法院前舉牌抗議，並代表受害民眾遞狀提告求償，向台北市政府及北市警察局訴請國賠超過1,000萬餘元，同時要求台北市政府和台北市警局應盡快查明施暴員警身分，並落實執勤員警的身分識別制度。

據了解，國賠案原先有34名民眾提告求償，但審理期間有數人撤告，周倪安等人持續打官司，分別求償數千元到數十萬元不等的醫療費、精神慰撫金，總金額達830萬餘元。

司改會當時指出，台北地院行政訴訟庭曾判決台北市政府應賠償被打破頭的教師林明慧30萬元，法官在判決中直指警方執法違反比例原則，其他傷者接續向台北市警局請求賠償時，卻被以行為違法為由拒絕，看不見任何機關調查真相，更沒有想追究國家暴力的跡象，呼籲柯文哲與市警局負起國賠責任。

其實要達成目標
不外乎都係開源節流
開源，好簡單，姐係要令對方加入己方陣營
都係教育佢地民主是個好東西

但有d 長者唔會明
咁呢個時候就要節流
佢地班口撐支那唔緊要
肉體懼怕支那先最實際
正如有d 人口裡反美心，身體卻去食元氣
呢d 真係唔太實際囉

為左節流
大家快d share 文宣比長者睇
支那嘅恐怖真係隨時影響到香港
到時棺材都無埋就好笑